CS簽卡有俾盗用

轉自PTT

前幾天發生的事情，還好圓滿落幕，特此記錄一下過程給大家參考。

10/29
收到一封嘉信寄來的email，意思大約是我的簽帳卡有異常活動，已經暫時停卡，要我回電客服。馬上登入帳戶查看，看起來一切正常，就先不理它。

10/30
登入帳戶發現有10筆簽帳扣款，總共800多美元，地點在法國，都是10/28刷的。找了官網提供的中文免費客服電話800-662-6068，用skype打去。接通後，中文客服先核對基本資料，說明情形以後，轉給專責人員，說英文的。過程中會問一些問題，中文客服也會在旁協助翻譯。最後，他們說要幾天時間調查，查明不是我刷的，就會把錢退回，同時會寄新的簽帳卡給我。

11/1
登入帳戶，發現錢已經退回了。

心得
這輩子第一次被盜刷，還是國外的卡，還好過程還算順利。這張卡我只在出國的時候會用，出國之前也會發travel notice。上次使用是7月在北京下榻飯店的ATM提款，不知道跟盜刷是否有關係。以後會繼續使用，不過會注意使用地點。

打去hotline話俾人盜用左就得
利申 試過

似乎唔安全

其實信用卡被盗用好普遍 銀行都好清楚呢個風險 所以會有一team人專門跟進

CS係debit card wo

我試過兩次paypal都唔記得delete返張信用卡
之後俾人盜用

你戶口入面有錢㗎嘛 cs係直接扣投資戶口入面流動資金
所以碌卡係冇分別

盗用debit/credit 係冇分別

唔明，佢一下碌走曬錢，會唔會借故cs唔賠？

試過兩次

都唔知點樣失左資料

好明顯係盗用
一碌碌好大同係海外即香港黎明時份
都未起身

唔會唔賠 只要查到係「惡意被盜」銀行就會返俾卡主
呢個係一直以來信用卡/debit card 嘅玩法

就算銀行捉唔到個犯 都會照賠 因為要保住個名 當有一張卡唔賠 前設係惡意被盗 其他客自然唔會用你 咁銀行會冇咗過期唔還利息收入 客戶嘅消費習慣